覺唔覺香港啲大學收分太高，好容易miss咗啲人才

好似我咁，雖然dse得11分，但係自問叻過啲高分低能好多，但係啲大學就因為我dse失手唔收我，咁就浪費咗個人才，社會就咁少咗個天才大學生

11分已經唔係失手既問題

假膠post 但我認真答你

呢個社會一街都係人才，點解人地唔收個高分既人才呀？

個體制就係咁玩，你唔fit in 你就被淘汰。

你試下叫啲dse 30分嘅同我隻揪，我單手就打撚死佢

所以咪有Asso

其實大學收20分都收爆
點解仲要收少分嘅呢

11分都係毅進算啦
我覺得dse冇22分讀乜嘢大學

唔緊要，連登弱智仔都玩得

份卷出得唔好

警隊需要你呢個人才

社會上最叻最成功的人
都不是靠讀大學

11分
不如你話我知點考出黎

點證明自己自問叻過啲高分低能好多?

11分要驗一驗智商
人才?

無32都唔應該讀

我hea考

咁就唔應該考dse啦
可以讀IB A-level SAT 再唔係大學foundation囉

Hea考都起碼20頭喇

dse太易玩捉careless mistakes
樓主呢啲星之子研究學術發揮唔到所長

無問題 不如你講下自己IQ幾高 有咩才能？

係,dse本身就好有問題

好多大學生唔識心算計數依賴計數機
捉個小學生同大學生比
可能小學生計心算仲勁
但整體能力上明明大學生贏

同樣道理樓主才能被埋沒

iq冇test過
我打架最勁
小學已經係四大天王之首
成架校巴我最大

你鐘意啦

考警犬攻入大學就係你依類CLS既仆街

唔教人打拳？

我花名速龍

雖然你似假膠

但香港教育制度係極戇尻

考得叻唔代表個人有才華

只係証明考試考得叻

林鄭都係考得一

一樣係咩才華都無

妹仔格

Me high dip -> top up degree -> master

根本唔洗理收幾多分
係要讀就讀到
睇你要Ulife定knowledge
唔好唔夠分就怨無ulife

樓主呢啲人寸先係難得！
覺唔覺依個世界好缺乏一樣嘢

但樓主可以一拳屌死小學生

樓豬ho ball，講得好中。

上年我一時失手拎左5分。我同我老母講retake

點知佢話我點解咁大個人都仲咁撚ON9...

生舊叉燒好過生我

唉..依加D怪獸家長真係..唔識尊重仔女追夢既理想

唔覺

咁你覺得唔洗考試，之後個個入大學？

pr出鳩po

on9

所以香港咪越嚟越廢囉
個制度本身有問題，仲麻目追隨

平時有溫少少書都20分啦
蠢唔緊要 但要有自知之明
努力增值自己啦

此po已完

係失智

錯
我係李克強總理嘅御用打手
人工高pr好多，每個po 1000RMB
我加加埋埋未計底薪已經賺咗過百萬

無問題
時地人？

to毅進仔黑警：
ce dse 高分唔一定叻
低分就一定係弱智

係 我9分 都係失手差少少啫

但係 個考試制度 係用左成千年去改善 其實已經好過以前好多 唔係話個制度啱 係要時間去慢慢改善 一下改變 咁浪費左好多時間讀書個班點算 其實要開設多啲門檻 比有唔同興趣嘅人才 去發展 咁個社會先全面

5分 大把人1科已經高過你

去讀毅進做狗啦

係人材上唔到大學都有機會發揮
冤天冤地個類就一定冇機會

其實我明樓主，DSE高分唔代表係人才，只可以話佢哋記憶力好、識有系統答題，但好多時呢啲人唔識跳出框格思考，合題一式一樣

高分並唔代表係人才，亦都唔代表將來一定有成就
有時人生經驗、待人處事嘅態度比一張分紙更重要

但無奈香港只著重分數
我今年F5，真係好唔認同DSE嘅考試制度，但自己屋企窮負擔唔到去外國所以唯有硬食呢個制度

香港啲大學冇得學格鬥㗎
去警狗學校學啦你

咩叫成功先
研究好多先進野既叫唔叫成功先

0/8

11分 你只考左兩份卷？

失手？
其實真係叻嘅人點失都唔會差得遠

利申 唔覺得叻人考試一定高分
叻有好多種

我覺得11分直情係好彩
唔洗由found dip讀起
完全同失手係兩回事

咁係你有生之年你改唔改變到
如果你明知改變唔到，又唔改變自己，係咪唔應該怨呢？

不過，讀唔成大學都唔代表失敗既。香港雖然唔算多元，不過都有好多條路可以行。

自己低分怪得邊個

係香港DSE中文奇奇怪怪 英文太過簡單分唔到叻人 先搞到流失人材

我冇溫都18分 你點考的 我就人才喇 你？ 廢材d frd

Lingu收11分？

好欣賞成績高分嘅人
要每日專心温書 肯每日自己做功課已經好勁
要幾有專注力 同埋 可能要對全部冇興趣嘅書本温習
唔係人人得

香港算係咁
無大學都可以長一技之長搵到食，仲可以高人工過大學生

在其他東亞地區，無大學學位多數做地底泥

屌，膠po嚟，見你係中學生唔想害你唯有認真答你
冇錯，高分的確唔一定代表嗰個人係人才，但係代表到嗰個人根底好，有一定發展潛能
世界上冇一部機器可scan完一個人就知佢叻定唔叻，咁就唯有靠考試
DSE鳩還鳩，但係肯去讀只要唔係根基太差要拎18,9分唔難，而19分依家已經夠入八大，咁至少畢業出嚟有張cert
冇u grad要喺當今香港發達，除非你屋企有錢打本俾你做生意，唔係嘅話可以話冇可能
能夠唔跟社會玩法發達嘅人萬中無一
冇u grad嘅窮人除咗做藍領基本上冇咩選擇，埋沒到良心咪去做狗囉

唔緊要，樓主係連登仔，月入至少50k

人工係睇社會需要咩 唔係睇有冇大學學位
E.g 假設全社會嘅都有大學學歷 變得唔罕有
咁地盤勞力工作都需要人做
供不應足 價格上升

其實我都明係香港無論點都好，一定要考好DSE入大學，先有張入場券同人鬥不過只係有時接受唔到咁嘅考試制度

世界上冇完美嘅考試

認真答你
人才就一定有miss架喇 但比例一定係好少
選擇高分嘅人係因為個分數代表到佢地做事嘅專注力 理解能力 解難能力同記性
當然制度係一回事 樓主認真咁講都話無一個考試係完美 但dse的確可以選擇到大部分有能力嘅人

你咁撚叻呀11分都好攞出黎講
Asso都冇你份呀on9

拉

你同我跪係到

唔好甘能串 你幾多分啊？

樓主雖然膠
但係都幾好人
怕害左人認真覆返

識人得英文5星星

撈得好掂

大學好多黃豆系名來者

有錢的話 去外國讀community college再轉u 又是一條好漢

人地高分低能
你就低分低能

hi我30分三大 整係用碌鳩都打贏你

Asso收生要求 五科合格（包中英文
5分都入到

屌你咩唔識fit in咁讀大學點捱

考試就係考你變通

五科合格唔係10分咩
你數學攞U?

CE果陣
E係1分
D係2分
五科E係5分？

你覺得自己係天才的話，唔入大學都會成功架啦。駛乜跟我地浪費幾年讀書讀到嘔，FG 出嚟拎果皮幾嘢咩。宜家年代四年大學，比你拎兩年打工學嘢，第三年做生意，到我地grad時你都搵幾萬一個月啦。

我唔直接去答你, 用例子答
我頭先去街, 想食野 見到有兩間差唔多係連住既茶餐廳

一間夜晚呢個鐘數係主要賣潮州粉麵, 另一間係車仔麵 潮州粉麵果間係門口睇到 D 麵幾錢碗, 跟野飲/油菜又幾錢(當然係平過就咁叫) 車仔麵果間無得睇係咩價錢

因為我好耐無食過車仔麵, 所以揀左車仔麵 (但係我既習慣係, 唔列明價錢既餐館我係一律唔去, 今次係例外, 係一次好悲哀既例外 )

入到去車仔麵間野 粗幼麵果 D $9 出前一丁 $11 "食送" 貴既 $6, 平既 $5 我食開三 "食送" , 淨係碗麵已經 $28 野飲無得平, $11 凍飲

食就要埋單 $39, 仲未計我計劃叫埋油菜

我再望下佢個 "廚房" (車仔麵通常係o係出面架嘛) 一定唔算係乾淨果隻

我問佢有無平 D 既野呀咁

有, $10 腸份, $10 粉果(佢建議) $10 三隻粉果

我--->即走

跟住去左果間潮州粉麵 雙拼麵 + 油菜 + 野飲 埋單 $35

仲要食左好靚既豬手 三舊有半個拳頭咁大既豬手, (仲要我碗係雙拼麵, 有兩樣 "食送"), 三舊豬手食晒

上面講左乜野, 自己參透下啦

有乜心得
你只係揸住11分 non jupas入去
定事前有再考其他野 ?

樓主話佢考dse

欣賞你既自信
十年後再黎講返你人生有幾成功

真 dse 30幾分嗰啲全部都係讀死書

樓豬11分 可直接入職

大家起一起底
成日出假膠po
佢個名好易認

入大學又真係唔一定靠考試嘅

靠interview audition

或者甚至入完大學用專科考試踢人走都得嘅姐

到時一樣會有interview補習班，all in one,考試其實已經算係一個比較公平ge制度，如果唔係都唔會咁多國家用

其實我諗如果唔係佢做特首行政治呢條路，應該都唔錯，之前有人話佢係ao head既時候lead得幾好。共產黨真係不可一不可再

聖劍?

其實應該係要按照每個人嘅專長嚟決定發展，唔應該以一個dse去定生死
正如樓上講，其實考試高分並唔一定代表叻，好大個柒婆做例子

例如樓豬咦啲自認四大天王嘅可以去教人防身術或者代表香港去打其他地方嘅打交高手做下一個曹星如

毒撚格嘅咪研究下文學或者做科研，畢竟佢地唔需要周圍走嚟走去可以專心做嘢，為人類心靈以及物質上嘅生活得到昇華

Social勁嘅咪去做處理調停嘅事，減少社會紛爭

中意見到人開心嘅咪去從事服務行業

性慾大嘅咪去從事風俗店（男女都得ga，冇性別歧視），既可以解決自己性慾問題，又可以為冇女/仔嘅人提供肉體上嘅慰藉，仲可以增加GPA同就業率

有領導才能嘅咪去做統籌

屌...我諗唔到啦，你地繼續幫我拓展落去喇（如果肯嘅話）

11分已經係智力問題

係呀，所以考試用來篩選d人入大學無咩問題。考試都過唔到，大學唔會跟到

唔係讀書材料，好似中三可以自己選擇出去學其他野或直接就業，無人逼你

次次都見你出鳩post

係叻仔就去改變體制，唔係怨個制度
好似立法會個制度，係人都知有問題，你可以怨個制度有問題逃避唔玩，但你成世都會係輸家，或者讓佢一半都贏佢，然後改變佢個制度

Hea考21分

跟住就要講到社會嘅偏見...其實正苦搞個濕鳩dse係問題主因
但係普遍社會嘅舊思想都係要讀大學同埋冇辦法嘅係，正正因為成個社會都覺得大學嘅仲要而導致讀書唔叻嘅人選擇嘅機會好小

同埋真係...太少資源去照顧讀唔到書嘅人，冇去發掘佢地嘅潛能...所以其實，千錯萬錯都係社會嘅錯，要改善就要由思想入手

Yes，所以問題係社會的觀念覺得讀書一定最重要，考試制度本身無問題。但讀唔到書係香港都可以學手藝。

係資源分配問題...同埋...根本冇人show班係香港搞創作/手藝嘅人...
所以其實...香港宜家嘅狀況根本就係一潭死水，將個重心偏曬佢啲垃圾嘢
加幾張凳用左幾十萬，起個亭用左幾百萬，一個遮唔到雨嘅避雨位又幾十萬，將咦啲錢放落去投資後生仔仲好喇
電競又可以投資，繪畫，漫畫製作大把用嘅地方，但係佢地就用曬去比班新移民，搞到班懶散嘅新移民乜柒都唔使左就個個月有錢，明明好後生

我六分
高你25%
辣殺

媽的貢丸？

好，認真答， 基本上分咗3派人。

1. 真廢，連科科3-4都冇。
2. 超勁，講緊考到b5 28,29,30 以上個班，基本上讀咩都fit
3. 問題係中間20幾分既人， 呢班人可能係某學科突出(例如你數學/物理/可以5/5*/5**,但中英通3 咁，你可能最後都係得22/23/24 分，但係你讀數廢？ 唔好意思hku ust 唔收) . Dse呢樣野被批為「用中學畢業試當大學入學試」係某程度上割裂咗。

DSE 設計係幫咗班狂背書本身冇咩突出人拎返20幾分(算係merit) ，但就犧牲咗一部份係特定科目突出既人。 當然得11分就問心個句你係咪真係得 ....

考試好代表你好叻考試
考試唔掂代表你唔識個制度
好似健身只要方法啱
天才做到100分你都起碼有80分
無人教你正確路徑
古法練鋼最多咪50分
一個受傷就0分
其實考試合格都係每個人都可以做到
只係無人會無啦啦教你
教育制度只係用黎玩鳩窮人時間
你用咗你成長學習最好嗰二十年
去學一堆畢咗業就唔會有人記得嘅野
權貴子弟就用黎增值學識人脈
所以你同富二代個差距真係淨係得錢？

應該要擴大醫科

最近見到台灣醫療

尼個真，不過pass唔到考試其實真係證明唔適合讀大學

又或者純粹冇心讀...畢竟中學同大學嘅教學模式都唔同

DSE真係讀壞腦 讀完之後無乜批判性思考嘅能力 好大部份係幫資本家培訓緊員工
不過都要睇老師

無心讀但有天分，每科起碼都4-5，dse真係已經簡單過大學好多，dse數學都搞唔掂，上到去

連中學都冇心讀大學都好難會有心讀

Er...咁唔可以抹殺個幾%嘅可能性ga嘛...
人類...應該係有希望嘅...應該...

我retake咗四次都係差啲入到大學
dse根本係on9

問題就係大學有啲科目其實同dse完全無關係

我都係讀緊依啲科

我身邊有同學甚至連dse都無考

但收生其實一樣好嚴謹

甚至比某啲jupas出名科目更難入

淨係靠一個考試某程度係可以foul走一批人

但同時亦都令到學生要讀好多唔知讀黎為咩嘅野

變左為考試而考試